<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title></title><link>https://static.xzkd.online/rss/ustc_news.xml</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 01:09:23 -0000</lastBuildDate><item><title>2025年度国家自然科学基金项目集中受理申请通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1362/22719.htm</link><description>一、关于申请资格具有高级职称或博士学位；或者有2名同领域高级职称专家推荐；在职研究生需有导师同意函并附两份正高级专家推荐信。非中国科学技术大学全职聘用的工作人员申请科学基金时应当在申请书中如实填写本单位聘任岗位、聘任期限和每年度在学校的工作时间。非本单位工作人员如未征得学校审批同意（含在2025年3月20日前不能签订聘用合同的人员）不得以学校名义牵头或参与申请基金项目。二、限项规定1.
申请人同年只能申请...

</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:47:01 -0000</pubDate></item><item><title>基金委：2025年度国家自然科学基金合作创新研究团队项目指南</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1362/22742.htm</link><description>各有关单位：国家自然科学基金委员会合作创新研究团队项目旨在吸引和支持外籍优秀学术带头人在中国境内组建和带领研究团队，自主选择研究方向，开展创新性基础和应用基础研究，促进国际科研合作，培养和造就在世界科学前沿占有一席之地的研究团队。具体要求如下：一、
项目说明本项目资助领域如下：数理科学（A）、化学科学（B）、生命科学（C）、地球科学（D）、工程与材料科学（E）、信息科学（F）、管理科学（G）、医学科学...

</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 01:09:23 -0000</pubDate></item><item><title>基金委：2025年度国家自然科学基金外国学者研究基金项目指南</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1362/22741.htm</link><description>各有关单位：近期国家自然科学基金委员会发布了外国学者研究基金项目指南，外国学者研究基金项目旨在支持自愿来华开展研究工作的外籍优秀科研人员，在国家自然科学基金资助范围内自主选题，在中国境内开展基础和应用基础研究工作，促进外国学者与中国学者之间开展长期、稳定的学术合作与交流。具体要求如下：一、项目说明（一）项目类型国家自然科学基金外国学者研究基金项目包括以下3个层次：1.
外国青年学者研究基金项目，资...

</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 01:06:38 -0000</pubDate></item><item><title>关于启动我校2025年国家留学基金委国际组织实习项目选派工作的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22724</link><description>国家留学基金委（以下简称“CSC”）已发布《2025年国际组织实习项目指南》（以下简称“项目指南”，官网链接为（https://www.csc.edu.cn/article/3412），计划重点资助到主要的政府间国际组织和具有重要影响力的非政府间国际组织实习。一、申请对象我校正式注册的在读学生和在职人员（年满18周岁，不超过30周岁）均可申请，具体申请条件详见CSC官网《项目指南》第三章。二、资助内容CSC对获资助的实习人员提供一次往返国际旅费...

</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:53:19 -0000</pubDate></item><item><title>关于“灵蛇献瑞——乙巳蛇年生肖文物大联展”的开展通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1366/22721.htm</link><description>龙腾四海辞旧岁，蛇舞九天迎新春。为深入贯彻习近平文化思想，弘扬中华优秀传统文化，营造浓厚春节氛围，档案文博院携手高新园区管办和高新区图书馆共同举办“灵蛇献瑞——乙巳蛇年生肖文物大联展”。展览通过数百帧灵蛇题材文物艺术品映像，从生肖文化、自然现象、历史典故和民俗传统等多个角度，揭示蛇在中国传统文化中的多元形象与寓意，展现其在艺术、宗教、民俗等领域的独特魅力和重要地位。展览时间：2025年1月18日-2月28...

</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:42:34 -0000</pubDate></item><item><title>2025年度中国科大新文科基金项目申报通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1361&amp;wbnewsid=22716</link><description>各有关单位：为进一步推进学校特色文科建设，促进学校人文社科领域人才成长，提升人文社科类国家级科研项目承接能力，学校设立新文科基金项目。根据《中国科学技术大学“统筹推进世界一流大学和一流学科建设”专项资金管理办法（试行）》和《中国科学技术大学新文科基金项目管理办法（试行）》，学校现启动2025年度新文科基金项目申报工作。现将相关申报事项通知如下：一、总体要求新文科基金项目坚持目标导向和自由探索相结合...

</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:38:50 -0000</pubDate></item><item><title>关于申报国家留学基金委2025年博士生导师短期出国交流项目的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22715</link><description>各学院、重点科研机构：为进一步推动国家建设高水平大学公派研究生项目实施工作，充分调动博士生导师积极性，加强对派出博士生专业学习方面的检查和指导，促进科研合作项目的建立与开展，根据国家留学基金委（CSC）通知精神，现将有关事宜通知如下：1.
选派对象及条件：须具有中国国籍（不包括已获得国外永久居留权人员），热爱社会主义祖国，具有良好的政治和业务素质，身心健康，申请时年龄不超过60岁（1964年1月1日以后出生...

</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:36:07 -0000</pubDate></item><item><title>关于启动我校2025年度国家建设高水平大学公派研究生项目--联合培养博士研究生选派工作的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22714</link><description>各学院、重点科研机构：根据国家留学基金委（CSC）工作部署，2025年国家建设高水平大学公派研究生项目联合培养博士研究生选派工作正式启动，通知如下：一、选派对象选派对象为全日制优秀在读博士研究生。申请时必须已正式进入博士阶段学习，已获拟留学单位或国外导师出具的正式邀请信及国内外导师共同制定的联合培养计划，满足留学国家、留学单位的语言要求。二、资助内容国家留学基金为留学人员提供资助期间内的国家公派留学人...

</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:30:16 -0000</pubDate></item><item><title>关于启动我校2025年度国家建设高水平大学公派研究生项目--攻读博士学位研究生选派工作的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22713</link><description>各学院、重点科研机构：根据国家留学基金委（CSC）工作部署，2025年度国家建设高水平大学公派研究生项目-
攻读博士学位研究生选派工作正式启动，一、申请人要求1.
申请时应已获拟留学单位出具的攻读博士学位入学通知书或国外导师出具的正式邀请信（部分国家有特殊要求，请参考附件1），并包含免学费或获得学费资助说明。2.
选派类型：优秀在读硕士生、应届硕士毕业生和应届本科毕业生、本单位在职工作人员。-在读硕士研究生、应...

</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:24:56 -0000</pubDate></item><item><title>关于申请2025年度第一批中国科大国际合作与交流基金“国际访问教授计划”和“国际课程项目”的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22712</link><description>各院、系、重点科研机构：为了适应新形势下学校国际合作与交流的需求，加快我校世界一流大学建设，充分利用我校教授的国际合作资源，更加灵活地引进国际优秀教师，学校现启2025年度第一批中国科大国际合作与交流基金“国际访问教授计划”和“国际课程项目”的申请。注意事项：1.
本次申请受理时间为2025年1月15日至2025年3月30日，2025年5月评审，获评后项目执行时间为2025年7月1日至2026年7月1日。2.
国际访问教授项目面向在国...

</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:01:48 -0000</pubDate></item><item><title>关于特种实验楼二期和工程科学学院楼停电的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1366/22711.htm</link><description>各相关用户：按照西区特种实验楼（南楼）维修改造专项（电力专项改造）项目施工计划，需要进行停电安装母线槽工作，具体停电安排如下：一、
停电时间：2025年01月18日07：00—2025年1月19日20：00
停电范围：西区特种实验楼二期和工程科学学院楼工作结束后将随时恢复供电，请各单位做好停、送电的相关准备工作。其中停电前十分钟禁止使用电梯。施工停电给广大师生带来不便，敬请谅解，并感谢您对我们工作的理解与支持!注...

</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 02:52:39 -0000</pubDate></item><item><title>关于开展全国先进工作者评选推荐工作的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22705</link><description>各学院、部门：根据《中共安徽省委办公厅
安徽省人民政府办公厅关于做好全国劳动模范和先进工作者推荐评选工作的通知》（见附件1）要求，现就有关事项通知如下：一、评选范围2020年以来，在经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设和党的建设等方面作出重大贡献，取得突出成绩的工人、农民、科教人员、管理人员、机关工作人员及其他劳动者。“全国先进工作者”授予机关事业单位人员。原则上不推荐勋章和国家荣誉...

</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 02:56:42 -0000</pubDate></item><item><title>关于少年班学院楼项目开展前期地质勘察部分场地及路段临时封闭的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1365&amp;wbnewsid=22698</link><description>各有关单位：根据学校相关工作安排，现需对少年班学院楼项目建设场地开展地质勘察，计划于2025年1月15日至2025年1月21日分期对东区金寨路门停车场部分停车位及郭沫若路西侧车行道部分路段临时封闭（具体封闭范围见附图），过往车辆及人员请绕行，给广大师生带来的不便，敬请谅解。具体计划如下：1）2025年1月15~1月17日完成①、②、③、④号钻孔。2）2025年1月18~1月20日完成⑤、⑥、⑦、⑧、⑨、⑩、⑪、⑫号钻孔（钻孔位置位...

</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:12:06 -0000</pubDate></item><item><title>关于南校区桐城路段围墙内杨树修剪的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1365&amp;wbnewsid=22686</link><description>南校区广大师生、住户：南校区桐城路段围墙内约30株杨树树型高大、树冠生长茂密，因此处紧邻市政人行道、非机动车道及公交站点，上方有市政高压线横穿，经供电部门现场勘察，杨树枝干已生长至高压线安全距离范围内，存在较大安全隐患。经学校与合肥市供电公司、包河区农林水务局沟通协调，现由供电绿化修剪单位于1月11日—18日对该处杨树进行矮化修剪。由于修剪作业期间存在高空树枝坠落风险，为确保南校区广大师生、住户出行及...

</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 08:18:07 -0000</pubDate></item><item><title>2025年度中国科大定点帮扶课题申报通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1364/22682.htm</link><description>各有关单位：为贯彻落实党中央、国务院关于全面推进乡村振兴战略的总体部署和要求，更好地承接和推进中国科学院部署的定点帮扶项目，充分发挥学校科技优势高质量完成定点帮扶重要政治任务，校定点帮扶工作领导小组办公室（简称帮扶办）根据《中国科学院定点帮扶项目管理办法》《中国科学院科技帮扶经费管理办法》，面向全校征集定点帮扶课题，现将2025年度定点帮扶课题申报工作通知如下：一、总体要求中国科学技术大学定点帮扶...

</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 07:01:56 -0000</pubDate></item><item><title>中国历史研究院“绝学”学科扶持计划2025年度招标公告</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1361&amp;wbnewsid=22675</link><description>各有关单位：为贯彻落实习近平总书记致中国历史研究院成立的贺信精神、习近平总书记在哲学社会科学工作座谈会和文化传承发展座谈会上的重要讲话精神，扶持全国具有重要文化价值和传承意义的“绝学”、冷门学科，打造具有中国特色哲学社会科学体系，培育壮大“绝学”、冷门学科人才队伍，中国历史研究院实施“绝学”学科扶持计划。现发布2025年度招标公告：
一、指导思想 坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为旗帜和...

</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:26:26 -0000</pubDate></item><item><title>关于预拨2025年度校内预算经费的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22674</link><description>各单位：鉴于2025年度校内预算方案正在履行论证、审批程序，为保证学校各项工作的正常开展，现将预拨2025年度各单位基本运行经费、经常性项目经费的有关事项通知如下：一、预拨经费额度2025年度各单位基本运行经费及经常性项目经费，暂按学校批复各单位2024年度预算数的50%预拨，2025年度校内预算正式批复下达后抵减。二、上卡手续办理财务处统一给各单位办理经费预拨上卡，各单位无需前往财务处现场办理。三、相关要求各单位要...

</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:23:07 -0000</pubDate></item><item><title>关于开展2025年新春“写春联，送祝福”活动的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1365&amp;wbnewsid=22671</link><description>全校师生：瑞雪飘香庆新年，挥毫泼墨迎新春。为弘扬中华传统文化，营造浓厚的节日氛围，校工会决定开展2025年新春
“写春联，送祝福”活动，本次活动由教职工书画协会承办。现将具体事宜通知如下： 一、时间和地点1月15日（周三）13:00-16:00
东区大礼堂二、活动对象全校师生三、活动内容1.参加师生每人限领两幅对联和两个福字，数量有限，先到先得，领完为止。现场提供春联内容，也可以自备。2.活动现场安排创意窗花展示和手工...

</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:40:49 -0000</pubDate></item><item><title>2024学年“雏鹰基金”、“雄鹰基金”立项通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/info/1364/22667.htm</link><description>根据工作安排，中国科学技术大学2024学年“雏鹰基金”、“雄鹰基金”经过项目申报、资格审查、尽职调查、立项评审、拟立项项目公示、预立项等环节，最终确定“电动两轮车的新一代高效电驱动系统：安全快速长续航”等142个项目为2024学年“雏鹰基金”立项项目（详见附件1），“渔遇而安——高密度水产养殖水处理新方案”等40个项目为2024学年“雄鹰基金”立项项目（详见附件2），予以资助。创新创业学院
2025年1月7

</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:15:46 -0000</pubDate></item><item><title>关于组织集中销毁文件资料的通知</title><link>http://www.ustc.edu.cn/tzggcontent.jsp?urltype=news.NewsContentUrl&amp;wbtreeid=1363&amp;wbnewsid=22661</link><description>各有关单位：按照有关保密管理要求和工作需要，保密办公室将于2025年1月中旬组织对无保存查阅价值的过期校内文件资料进行集中销毁，请各单位认真梳理本单位存留的文件资料。现将有关事宜通知如下:一、销毁非涉密文件资料（如重大考试试卷、内部刊物、学校文件、日常工作中产生的工作材料等）的单位，请事先装袋、装箱或打捆，经单位领导同意后，于1月10日下班前联系保密办公室进行登记备案。二、销毁涉密文件资料，须严格按照保...

</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:28:05 -0000</pubDate></item></channel></rss>